城壇也落區 蘇敬恒的「山竹啟示」：紅線是自己定的

十號颶風大風吹，三個記者，命運迥異 。

前記者陳凱欣聲稱受「山竹」感召，決定披甲參選11.25 九龍西立法會補選選舉。

颶風之後，政壇烏雲密布。金融時報記者馬凱不獲政府續工作證，早前FCC (外國記者會) 提供場地予「香港民族黨」陳浩天舉辦演講會的「因」，很容易令人聯想到不獲政府續證的「果」。馬凱在社交媒體上載「離港」的照片，不帶半點雲彩的帖子，卻令香港的新聞自由仍留下一大堆問號。

蘇敬恒，外號「蘇B」，八十後記者。三年前接了謝志峰的棒，做城市論壇主持，山竹過後，他說城壇有新動向，新一季要落區集民氣。

去年天鴿襲港前，一度傳出蘇B有機會當上政治助理，其後疑有股力量「閂官門」而令他失去官位，今日他仍守好城市論壇這度門。今年又來了「山竹」，樹殤處處，倒下的大樹宛如垂死老人。蘇B說，城市論壇像一棵老樹，抓緊樹根，佇立傾聽港人絮語。

「大樹好似告訴我們：氣根要有養份，先要抓緊泥土，才能穩固。」「山竹」啟發蘇B，他覺得城壇是時候「落區集氣」。他說新一季遇到適合的議題，會落地區做直播，實行來一場「維園阿叔」全港大擴散，讓當區的市民發聲，一改城壇三十八年的維園傳統。「論壇是大家的，香港電台是大家的，我只希望香港人發言不用恐懼，大家可以講真心相信的事。」蘇B依然有火。